Q1: What is the capital city of Australia?
A) Sydney
B) Melbourne
C) Canberra
D) Brisbane

Q2: What is the chemical symbol for gold?
A) Ag
B) Au
C) Fe
D) Na

Q3: Who painted the Mona Lisa?
A) Vincent van Gogh
B) Pablo Picasso
C) Leonardo da Vinci
D) Claude Monet

Q4: In which year did the Titanic sink?
A) 1905
B) 1912
C) 1918
D) 1923

Q5: What is the largest planet in our solar system?
A) Earth
B) Mars
C) Saturn
D) Jupiter

Q6: How many sides does a hexagon have?
A) Five
B) Six
C) Seven
D) Eight

Q7: Which gas do plants primarily use for photosynthesis?
A) Oxygen
B) Nitrogen
C) Carbon Dioxide
D) Hydrogen

Q8: What is the highest mountain peak in Africa?
A) Mount Kilimanjaro
B) Mount Kenya
C) Mount Everest
D) Mount Fuji

Q9: Who wrote "To Kill a Mockingbird"?
A) F. Scott Fitzgerald
B) Harper Lee
C) Ernest Hemingway
D) J.D. Salinger

Q10: What is the main ingredient in guacamole?
A) Tomato
B) Avocado
C) Onion
D) Chili Pepper

Q11: What is the currency of Japan?
A) Won
B) Yuan
C) Yen
D) Ringgit

Q12: Which element has the atomic number 1?
A) Oxygen
B) Helium
C) Hydrogen
D) Carbon

Q13: What is the collective name for a group of lions?
A) Flock
B) Herd
C) Pride
D) Pack

Q14: What is the longest river in the world?
A) Amazon River
B) Yangtze River
C) Nile River
D) Mississippi River

Q15: Who was the first person to walk on the moon?
A) Buzz Aldrin
B) Neil Armstrong
C) Michael Collins
D) John Glenn

Q16: What is the freezing point of water in Celsius?
A) 100
B) 32
C) 0
D) -10

Q17: Which country is famous for the Eiffel Tower?
A) Italy
B) Germany
C) Spain
D) France

Q18: What is the primary function of red blood cells?
A) Fighting infection
B) Clotting blood
C) Carrying oxygen
D) Digesting nutrients

Q19: Which musical instrument has keys, pedals, and strings but is not a piano?
A) Guitar
B) Harp
C) Cello
D) Organ

Q20: What is the capital city of Canada?
A) Toronto
B) Vancouver
C) Montreal
D) Ottawa

Q21: What is the square root of 64?
A) 6
B) 7
C) 8
D) 9

Q22: Which period followed the Stone Age?
A) Iron Age
B) Bronze Age
C) Middle Ages
D) Industrial Revolution

Q23: What is the process of a liquid turning into a gas called?
A) Condensation
B) Sublimation
C) Evaporation
D) Melting

Q24: Who developed the theory of relativity?
A) Isaac Newton
B) Galileo Galilei
C) Albert Einstein
D) Nikola Tesla

Q25: Which sea lies between Europe and North Africa?
A) Red Sea
B) Black Sea
C) Mediterranean Sea
D) Caspian Sea

Q26: What is the hardest natural substance on Earth?
A) Gold
B) Steel
C) Quartz
D) Diamond

Q27: How many continents are there?
A) Five
B) Six
C) Seven
D) Eight

Q28: Who is known as the "Father of Computers"?
A) Bill Gates
B) Alan Turing
C) Charles Babbage
D) Steve Jobs

Q29: What type of animal is a dolphin?
A) Fish
B) Amphibian
C) Mammal
D) Reptile

Q30: What is the chemical formula for table salt?
A) H2O
B) NaCl
C) CO2
D) HCl

Q31: What is the main setting of the novel "Moby Dick"?
A) A farm
B) A ship
C) A desert
D) A mountain

Q32: What is the largest desert in the world?
A) Gobi Desert
B) Kalahari Desert
C) Sahara Desert
D) Arabian Desert

Q33: What is the unit of electrical resistance?
A) Ampere
B) Volt
C) Ohm
D) Watt

Q34: What famous ship did Charles Darwin travel on?
A) The Victory
B) The Beagle
C) The Endeavour
D) The Santa Maria

Q35: How many bones are in the adult human body?
A) 180
B) 206
C) 250
D) 300

Q36: Which sport uses a shuttlecock?
A) Tennis
B) Volleyball
C) Badminton
D) Squash

Q37: What is the capital of South Korea?
A) Busan
B) Seoul
C) Incheon
D) Daegu

Q38: What color is absorbed the least by plants?
A) Red
B) Blue
C) Green
D) Yellow

Q39: Who wrote the play "Hamlet"?
A) Christopher Marlowe
B) George Bernard Shaw
C) William Shakespeare
D) Oscar Wilde

Q40: What is the world's most populous country?
A) India
B) China
C) USA
D) Indonesia

Q41: What is the common name for the star Polaris?
A) Sirius
B) North Star
C) Vega
D) Betelgeuse

Q42: What is the outermost layer of the Earth called?
A) Mantle
B) Core
C) Crust
D) Outer Core

Q43: Which Roman emperor made Christianity the state religion?
A) Nero
B) Caligula
C) Constantine
D) Augustus

Q44: What geometric shape has four equal sides and four right angles?
A) Rectangle
B) Rhombus
C) Trapezoid
D) Square

Q45: What is the deepest known point in the Earth's oceans?
A) Puerto Rico Trench
B) Mariana Trench
C) Java Trench
D) Tonga Trench

Q46: Which city hosted the 2016 Summer Olympics?
A) London
B) Beijing
C) Rio de Janeiro
D) Tokyo

Q47: What nutrient is primarily found in meat, beans, and nuts?
A) Carbohydrates
B) Fats
C) Proteins
D) Vitamins

Q48: Who discovered penicillin?
A) Louis Pasteur
B) Marie Curie
C) Alexander Fleming
D) Gregor Mendel

Q49: What is the period of time between two full moons called?
A) Lunar day
B) Solar year
C) Synodic month
D) Sidereal month

Q50: Which US state is known as the "Sunshine State"?
A) California
B) Florida
C) Texas
D) Arizona

Q51: What is the primary gas in Earth's atmosphere?
A) Oxygen
B) Nitrogen
C) Argon
D) Carbon Dioxide

Q52: What is the smallest country in the world by area?
A) Monaco
B) Vatican City
C) Nauru
D) Liechtenstein

Q53: Who composed the "Moonlight Sonata"?
A) Mozart
B) Bach
C) Beethoven
D) Chopin

Q54: What does the 'E' stand for in 'E=mc^2'?
A) Energy
B) Electric
C) Electron
D) Efficiency

Q55: Which famous structure was built by the Emperor Shah Jahan?
A) Great Wall of China
B) Taj Mahal
C) Colosseum
D) Machu Picchu

Q56: What is the study of earthquakes called?
A) Meteorology
B) Geology
C) Seismology
D) Archaeology

Q57: How many meters are in a kilometer?
A) 10
B) 100
C) 1,000
D) 10,000

Q58: Which animal can be a marsupial?
A) Bear
B) Kangaroo
C) Wolf
D) Elephant

Q59: What is the largest country in South America by area?
A) Argentina
B) Peru
C) Brazil
D) Colombia

Q60: Who invented the telephone?
A) Thomas Edison
B) Nikola Tesla
C) Alexander Graham Bell
D) Guglielmo Marconi

Q61: What is the capital of Russia?
A) St. Petersburg
B) Kiev
C) Moscow
D) Kazan

Q62: What type of rock is formed from cooled magma or lava?
A) Sedimentary
B) Metamorphic
C) Igneous
D) Sandstone

Q63: Which mythological figure had a weakness in their heel?
A) Hercules
B) Achilles
C) Odysseus
D) Perseus

Q64: What is the pH level of a neutral substance?
A) 0
B) 5
C) 7
D) 14

Q65: What is the name of the main computer in 2001: A Space Odyssey?
A) Deep Blue
B) HAL 9000
C) Skynet
D) Jarvis

Q66: What is the process of turning grapes into wine called?
A) Brewing
B) Distilling
C) Fermentation
D) Pasturizing

Q67: Which country is the world's leading producer of coffee?
A) Vietnam
B) Colombia
C) Brazil
D) Ethiopia

Q68: What is the smallest bone in the human body?
A) Femur
B) Patella
C) Stapes
D) Radius

Q69: Who was the first female Prime Minister of the UK?
A) Theresa May
B) Margaret Thatcher
C) Golda Meir
D) Angela Merkel

Q70: What is 15% of 200?
A) 15
B) 20
C) 30
D) 45

Q71: What is the name of the galaxy containing our solar system?
A) Andromeda
B) Triangulum
C) Sombrero
D) Milky Way

Q72: Which ancient civilization built the pyramids of Giza?
A) Roman
B) Greek
C) Egyptian
D) Mesopotamian

Q73: What is the capital of New Zealand?
A) Auckland
B) Christchurch
C) Wellington
D) Queenstown

Q74: What is the average speed of sound in dry air at 20 degrees Celsius?
A) 150 m/s
B) 343 m/s
C) 1,225 km/h
D) 767 mph

Q75: Who painted "The Starry Night"?
A) Salvador Dal√≠
B) Vincent van Gogh
C) Edvard Munch
D) Gustav Klimt

Q76: What is the main component of natural gas?
A) Propane
B) Butane
C) Methane
D) Ethane

Q77: Which animal is native to Australia and often confused with a bear?
A) Wombat
B) Koala
C) Tasmanian Devil
D) Platypus

Q78: What is the currency of Switzerland?
A) Euro
B) Franc
C) Krone
D) Lira

Q79: What is the term for a word that is spelled the same forwards and backward?
A) Anagram
B) Metaphor
C) Palindrome
D) Homonym

Q80: What is the largest gland in the human body?
A) Pancreas
B) Thyroid
C) Liver
D) Adrenal

Q81: What is the name of the treaty that ended World War I?
A) Treaty of Paris
B) Treaty of Versailles
C) Treaty of Ghent
D) Treaty of Tordesillas

Q82: What is the process that splits a heavy nucleus into smaller fragments?
A) Fusion
B) Fission
C) Oxidation
D) Reduction

Q83: Which ocean is the warmest?
A) Pacific
B) Atlantic
C) Indian
D) Arctic

Q84: What type of wave is light?
A) Mechanical
B) Transverse
C) Longitudinal
D) Sound

Q85: What country is the birthplace of the Renaissance?
A) Spain
B) Greece
C) France
D) Italy

Q86: What unit is used to measure the intensity of sound?
A) Hertz
B) Decibel
C) Pascal
D) Joule

Q87: Who wrote the book "1984"?
A) Aldous Huxley
B) George Orwell
C) Ray Bradbury
D) J.R.R. Tolkien

Q88: What is the capital of Thailand?
A) Hanoi
B) Kuala Lumpur
C) Bangkok
D) Manila

Q89: What is the term for the shedding of an exoskeleton by an arthropod?
A) Hibernation
B) Estivation
C) Molting
D) Metamorphosis

Q90: What number is represented by the Roman numeral 'C'?
A) 50
B) 100
C) 500
D) 1,000

Q91: What is the name of the strait separating Europe from Africa?
A) Suez Canal
B) Strait of Hormuz
C) Strait of Gibraltar
D) Panama Canal

Q92: What part of the plant conducts water and nutrients from the roots to the leaves?
A) Phloem
B) Xylem
C) Cambium
D) Stomata

Q93: Who was the Greek god of the sea?
A) Zeus
B) Hades
C) Poseidon
D) Apollo

Q94: What is the only letter in the English alphabet that is not in the name of any US state?
A) Z
B) Q
C) J
D) X

Q95: What is the process of a solid turning directly into a gas called?
A) Evaporation
B) Condensation
C) Sublimation
D) Melting

Q96: What famous detective lives at 221B Baker Street?
A) Hercule Poirot
B) Miss Marple
C) Sherlock Holmes
D) Philip Marlowe

Q97: What is the world's largest island?
A) Australia
B) Madagascar
C) Greenland
D) New Guinea

Q98: What does CEO stand for?
A) Chief Executive Officer
B) Central Exchange Office
C) Corporate Events Organizer
D) Certified Ethics Official

Q99: What is the primary function of the cerebellum?
A) Emotion
B) Memory
C) Balance and Coordination
D) Language

Q100: How many years are in a decade?
A) 5
B) 10
C) 50
D) 100